# BigData

**本仓库专为学习大数据课程的精英学子设计**

适用环境：安装了`hadoop2.7.6`或者`spark2.4.0`的linux系统，且可以使用scp、sed等相关命令

使用方法：

1. 在开启服务器后，首先运行`bash config.sh`命令，脚本会打开`/etc/hosts`文件，在编辑完成后，可以选择需要配置的集群，然后传输到各节点。
2. 传输成功后，运行`bash start.sh`命令，选择希望启动的集群。若集群已开启，会先将它关闭重启。
3. 若只希望关闭集群而不开启，运行`bash stop.sh`命令即可

------

## Q&A

目前只支持`hadoop2.7.6`，`hadoop3.x.x`配置稍有不同，以后再更

若有问题，请致电10086，并选择人工服务，不保证解决问题：)

------

> 建设中国特色社会主义，实现中华民族伟大复兴的中国梦，离不开你我的共同努力

